# Représentation de base

## Pourquoi et comment le monde devient numérique ?

L'adjectif « __Numérique__ » vient du latin « _numerus_ » (« nombre », « multitude ») et signifie « représentation par nombres ». Il s'oppose au calcul analogique ou littéral (par lettre).

### Définition

> Le nom __numérique__ désigne maintenant les technologies de l'information et de la communication. On parlera de numérisation l'opération de transformation vers ces technologies numériques. Dans d'autres langues, nous parlerons de digital.

Les grandeurs numériques n'existent pas à l'état naturel. Le numérique est une pure invention humaine !

La numérisation est le procédé permettant la construction d'une représentation discrète d'un objet  du monde réel. 

Il consiste donc à __coder__ une information (texte, son, image, force...) sous la forme d'un ensemble de nombres (nous parlerons de forme numérique). 

Cette opération amène à une convergence des informations qui sont à l'origine totalement différentes. Ces informations pourront être manipulées, traitées, transmises et stockées par un système numérique.

![données dans un ordinateur](./assets/ordinateur.svg)

Les données de base sont représentées selon un __codage__ dépendant de leur nature : entiers, flottants, caractères et chaînes de caractères, ...

### Définition

> Le __codage de l’information__ concerne les moyens de formaliser l'information afin de pouvoir la manipuler, la stocker ou la transmettre. Il ne s'intéresse pas au contenu mais seulement à la forme et à la taille des informations à coder.

L'objet de cette séquence est de répondre à la question : __Comment sont codées les données dans une machine ?__

Cette séquence se décompose en 5 chapitres :

- [Chapitre 1 : Représentation d'un entier naturel](./chapitre_1/)
- [Chapitre 2 : Représentation d'un entier relatif](./chapitre_2/)
- [Chapitre 3 : Représentation d'un flottant](./chapitre_3/)
- [Chapitre 4 : Représentation d'un booléen](./chapitre_4/)
- [Chapitre 5 : Représentation d'un texte](./chapitre_5/)
